美國3D印槍合法前夕緊急喊卡！已下載10萬次

美國3D印槍合法前夕緊急喊卡！已下載10萬次

在美國擁槍組織「分散防衛」(Defense Distributed)3D列印槍枝合法化前夕，聯邦法官31日應全美八州檢察長要求，頒臨時禁制令，緊急禁止公開3D列印槍藍圖；但在禁制令生效前，該藍圖已下載10萬次。

「分散防衛」創辦人威爾森(Cody Wilson)多年來引據「憲法第一修正案」力爭公開3D列印槍藍圖，稱政府禁止他上網公布藍圖違背人民擁槍權。

前總統歐巴馬政府以違反出口禁令禁止外銷武器為由，力阻威爾森公布藍圖，但國務院6月與威爾森和解，清除他所謂「可下載槍枝時代」的最後障礙；威爾森獲准於1日上傳列印槍指南，但面臨危害國安的迫切警告，引起全美抗議。

八州檢察長以及華府特區的民主黨籍檢察長是在30日向西雅圖聯邦地區法院提訴，要求對川普政府及在網路提供3D列印藍圖的「防衛分布」發布禁制令；但在威爾森撤下藍圖前，藍圖已被下載逾10萬次，其中1000多人下載AR-15攻擊步槍藍圖。

各州檢察長呼籲法官禁止威爾森及「分散防衛」上網公開3D列印槍藍圖，視此威脅大眾安全且可能讓恐怖分子得以使用這種無法追蹤的塑膠武器躲過金屬探測器。

西雅圖聯邦法官拉斯尼克(Robert Lasnik)形容「這種槍枝的製造方式可能造成無法挽救的傷害」，稱判決為「嚴重的第一修正案議題」，需要更多辯論，但目前「禁止透過網路公開3D列印槍指南」，訂10日再舉行聽證會。

白宮副發言人吉德利(Hogan Gidley)表示，川普總統「已致力保障所有美國人的安全與國安」，強調聯邦法律已表明全塑槍枝違法。

對於威爾森希望公開3D列印槍藍圖，吉德利說：「政府支持近20年來的法律，將持續採取所有選項，盡我們所能保護美國人，並支持憲法第一和第二修正案。」

威爾森對禁制令表示失望，強調「法律很清楚，僵局無法挑戰和解案；不能重啟聯邦了結的案子，而我認為這些爭議已結束。」

好似去左未來世界咁，周圍搶設計圖

其實到最後支持擁有槍械既主要都係賣槍既

放藍圖條友肯定係反社會人格

膠既槍手感都唔好啦

你估香港有冇人印咗？

膠槍用唔到大口徑子彈，耐用度又低。開幾槍D膠都開始變形啦。

兇器溶咗就唔存在

我無殺人

開一排子彈(都唔知得唔得)既槍...都係開個爐整啦

買部3d打印機 買材料 點都ID到啦
買左部機 又要學點用
我係力架 買支hi point唔好？先200幾美金 又無learning curve
同以前話自己CNC整ghost gun果班人一樣

求CAD 檔案睇睇咩料

暗殺,恐襲已經夠做

Watchdog2

嗌cut呀 喊乜撚野卡呀
台仔

之前有人試過3D print槍
不過只可以射一槍
唔知今次個設計有冇變
不過用膠3d print 最多都應該只係可以射一槍
用完即棄嘅凶器
射完熔左佢 除咗粒子彈就乜都搵唔到